蘋果買下兩部電影版權 正式進軍電影業

蘋果公司影片部門購買兩部以家庭為主題的影片版權，正式跨入電影產業。

蘋果已經完成購買《狼行者》(Wolfwalkers)版權的交易，這是一部由獲得奧斯卡提名的電影工作室Cartoon Saloon制作的動畫電影。彭博6月率先報導蘋果與Cartoon Saloon達成協議的消息，影片導演Tomm

Moore周一在推特上證實《狼行者》版權被蘋果收購。

蘋果也在多倫多國際電影節上取得了紀錄片《大象女王》(The Elephant Queen)的全球發行權。

這些協議可見科技業者有意挑戰好萊塢的策略。雖然蘋果取得授權的電視內容豐富，但在電影方面的進展很慢。目前尚不清楚這兩部電影是否將在影院上映，但與Cartoon Saloon的合作可以看出，蘋果正在尋找有實力角逐奧斯卡獎的影片。要想入圍奧斯卡獎的條件之一是電影必須在院線上映。

知情人士去年曾向彭博透露，蘋果影片部門獲得一年內至少10億美元的預算。